由「朝九晚五」到「朝九晚六」工作，點解個社會當初咁容易接受呢個轉變嘅？

要多做嘢一個鐘，點解當初會冇人反抗反對嘅？香港人嘅接受同容忍能力真係咁高咩？
究竟轉變嗰時有冇人嘈過？

因為奴性重
收1830

香港人睇嚟真係好鍾意返工

香港人不嬲奴性重
瘋狂ot冇補水都ok

只係將原本星期六翻工時間平均分翻去星期一至五
都係做咁多

反正原本都係朝九晚九

屌

番六日變番五日喎

有分別咩
都係做咁多野
做唔晒未要OT

咁點解而家都重有啲工係返五日半？嗰半日係點嚟？

閪工三寶返五日半
返個半日其實差唔多等如返全日

我喺度諗緊，唔係話星期六嗰日攤分去一至五所以由「朝九晚五」變成「朝九晚六」，但係點解重要星期六返多半日呢？ 唔通返五日半啲工星期一至五係返少啲？但好似又唔多覺

我個人覺得奴性重係指超出合約原定時間工作
但我唔明白成日話香港人奴性重係咩心態

講真有邊個唔想日日去玩去旅行唔洗做
需要錢就梗係要返工搵錢架啦 依d叫現實

答返樓主
多一個鐘要睇返有咩得失先
如果每日返多個鐘可以換5天工作週
個人黎講絕對讚成
反之只係補一個鐘錢就不了

份份工一星期番既時數contract 有寫
平日番多d 星期六咪唔洗番
星期六番左平日咪番少d
當然唔計ot

好似唔關5天工作事
80年代人口中所講白領返朝9晚5
90年代尾大部份工已經返96
而90年代尾至00初期都未流行5天工作
係個市場夾埋加鳩打工仔工時啫

On9 因爲大部分人都係朝九晚八 咪冇人計較五定六囉

以前好多人番8:15,收16:45
樓主好細個？

工程乾收銀，寫就寫9至5半，實際5點半係無可能走到

工程十仔朝8晚11

因為摶上位
做耐啲好似勤力啲

晏4朝8